KYC/AML #5

估唔到會開到#5

繼續傾

新po留名

多1k你都轉 仲要name search

有得揀一定係入ibank

Only this reason ma?

好多時話name search，其實都唔一定，睇佢到時分工
你可以開兩個linkedin profile, 一個普通行，一個ibank，你就知個分別

明白 多謝巴打解釋 巴打都係返緊ibank?

普通銀行有幾普通？
永隆同恆生都差一皮啦

邊間ibank

Bnp?

上個post有巴打話HASE temp banking operations officer係做retail, 同做listed company既client officer唔同
有冇做過既巴打講多啲兩者工作內容

做左半年中資kyc，想轉走 宜家個環境太惡劣

留名

一畢業想入行
有冇人可以分享下同一間公司升職既經驗

ibank 真係幫到CV咁多?

想問證券公司果D kyc係唔係伏？

freshgrad想考ACAMS 洗唔洗搵3個人推薦？

係中資惡劣定係kyc惡劣?

3>2>1

學左基本知識先再諗自己要咩

而加做緊hsbc corp cdd,
如果想轉compliance
係咪要讀/ 考law related exam, 或者cpa

作用唔大，直接申請，睇運氣
或姐由細行compliance 做起

thx巴打
想發展好d, 係咪都係轉入compliance好d

想問下大家係係咩網搵compliance既工？我睇開個d網好多都請有exp既，想問下junior or less exp既工可以係咩網搵到？

咁係咪證券果D發展空間比較細？bank會多D機會？

大家Interview 通常會成班group in 定individual

我唔做過證劵行 詳細要等其他巴打解答

AAMLP有無用

幫樓主推

2 for sure

係，細間果d個policy可能得2-3個人寫，大bank如hsbc係全球過百人去砌出黎，你覺得可以學到幾多野？

身邊有人考，有無用唔知，但認受好似cams高d

想問做左HSBC retail 3年，而家做緊GBO
想向Commercial CDD個面發展
有offer，個post 叫Client outreach analyst
轉唔轉好？

Accenture?

應該係global banking果邊，未做過唔知好唔好做，就咁睇好似唔差，但人工唔會高

dbs?

人工平過，但係contract，agent 話係做corporate

有冇大貓aml investigation既巴打 其實做完呢份西工有咩出路

Risk.......關AML/KYC乜事

我知係唔同，不過吹下者！我出返去先

叫做入左門, 之後都係周圍跳, 將來跳到咩好講你自己際遇

之前有個巴打話in過去到年尾就完project 唔係仲係咪咁

如果aim入ibank aml/compliance 係咪起碼要儲夠2年經驗 啲ibank openings全部都2年起跳, cv send哂出去無回音 但又聽好多人做左半年左右就轉到入ibank

前幾年點同 個時好吃香
真係有手有腳就請

咁西.....重去唔去好....

做緊但入面個個都想走

如果入倒ibank, 應該都唔會跳走, 除非佢唔renew或者第二間有perm

ching覺得做中國信托CDD黎入行好無

No 1一定係BNP, 一定係
有同事做過，過到來仲衰過弱智

btw, 我會揀3

係因為3好似難度好高

其實證券行先好做

y?

星剪
都合理既，benefit刀ok

人工咩水位架，佢請緊perm position, ching你有冇諗住轉？

因為我果間hea

選擇 1
好食字

fg 13-14k 台資aml 做唔做得過

但係係咪難D去其他證券行？
同埋人工係咪唔叫得高？

不

不是
睇運

Fg係某中資銀行compliance aml 15k拎左半年exp
想問下下份可以開幾多 高20percent?
因為唔太清楚個market

利申非boc

識野

半年真係加倒3k?
好多公司一年都係加1-2k 搞到我都好想跳出去

我就係唔太清楚先問
巴打做左幾耐
追post好似話Renew contract就5%?

加到

證券行唔一定要有kyc, 好多時負責compliance既ro 都可以做埋，基本上一個牌，兩個ro就夠，所以冇必要去證券行做kyc，除非你做ro

都係果句la
如果奶唔到人地個撻我寧願要班做實事既同事

非常同意

開波15，半年18，一年22，年半26，兩年31

唔洗多，每半年加20%(其實聽落好撚多) 兩年後就上到3皮 好提子你地加咁快

我都係入左呢行唔到一年貨仔，所以收定風都啱，到時加太少就走

但我外資non bank，好似都係bank先咁正

無degree連cdd都唔請

宜家有人冇degree架?

其實KYC 實質係做D 乜？ 日常工作內容係咩

每個銀行嘅新客都要將自己財務同公司架構資料交俾對方,由KYC整理資料,Compliance去睇對方有無進行逃稅,洗黑錢(特別係被經濟制裁嘅地方)甚至資助恐怖活動嘅可疑,如果中招而金融監管機構調查屬實,銀行可能承受鉅額罰款同信用受損等極高風險

而加邊有呢枝歌仔唱

依家係開波15，半年16，一年17，年半18，兩年19

仲要外G
唔怪得成日去call G

又冇咁誇
我0.75年就19
請勿恥笑，我知我垃圾
俾個data大家

好做喎呢間 不過少請人

絲打介唔介意講多d? 點解好做?

唔駛一年就加3-5k其實好好啦

yes

師兄係續約加左人工再拎個新人工跳糟？

HR會唔會話要個人工加左幾多個月後先有效咁？

否
老恆2個月....走
終支 1個月.....走
終支 3個月......走
呢家呢間perm,暫時未走
轉下加下人工，有間做到打交

冇wo

1個月走刀仲有少少水食

6個月轉3份，你份份工都有落CV?

有

咁又有人請我冇計架波

點解釋做一陣就走

巴打1/2個月就轉咁人工打左幾多？

題外話，想問下見agent洗唔洗著suit

唔洗著老西打呔，但襯衫西褲就基本

我係女 恤衫西裙唔著外套ok嗎？

Ok，見agent輕鬆既

踢拖ok

從未經agent

有banking aml tm 1 yr exp.
搵緊工 應該搵返banking 定其他公司既compliance
前路好迷網

Hsbc ？

capco?

我apply咗啦,不過佢哋d position望上去唔似低階
無回覆,可能我無相關工作經驗同爛GPA...

點解要寫gpa 上去

我無寫上去自殺呀
但佢application procedure要你提供呀

求問 可以點樣入行compliance？下年grad 三大非bba非law...好難搵compliance internship...

幫絲打推一推,我都想知

full哂

做左兩年commercial 轉 kyc 是否不智

Fg好難入
Compliance果d control既mindset 讀書唔會教，你仲要non bba/law，你說服下呢到d巴打點解要請你

要睇咩公司，好難就咁比

唔好轉入entry位就ok

但唔入entry 位有人請咩

係
轉做commercial control比較好

比你地既話
台資aml perm vs local bank kyc 6months temp點揀
local做making 台資就咩都做 好似多野學d

我真係唔撚明點解d bank 網頁要搞到咁on9，次撚次apply一次都要整個account搞成15－20分鐘

it仲好搵+做
做乜咁睇唔開

Kyc 真係咁好做？ 做corp rm assistant 諗緊轉唔轉好

想問下其實rm assistant係做d咩？同career path係點？

仲要apply完果排一定有好多廣告電話

Ibank 黎講 係咪jp morgan or morgan stanley 有offer 即刻衝 good for cv 之後再落番hsbc citi 個d

Bnp 個d 就麻麻
利申 corp 底 , 無pb 底

如果衝倒入大細mor仲點解要落番hsbc citi? 人工差唔多

因為Contract

Ibank出手幾多？同巴打本身咩bg?

未有offer 問下 only , 因為contract 有d 卻步 又無乜benefit

KYC Aml 根本唔算咩大專業
呢類位升極有限
去到m級已經封頂
只有做RC,risk, control 可以做上去
好多人會話FC都一條好路，高級位都多，但並唔會係由KYC Aml 類上得到，事實上fc高位都係由big4 / 紀律Officer / control and risk 既經驗者做

當你想入大行/I bank 做既入場券okay,但好難做過世（而且黎緊幾年開始consolidation, junior /entry 會由ai / programme 取代，只會得現時有經驗者會生存到
反而識it既可以把握機會上位，唔一定做番development ,呢幾年it add on既位好吃香，對手相對較小

多謝巴打教路
呢幾年it add on

我都想進修下IT,之前學過下python，但半路已經沒學到

小弟18 fg 有hsbc cco offer
Major文科
諗住做1年去做kyc
咁多位巴絲有睇睇法

其實我指係it degree / professional diploma 持有者
始終有機構都要有呢類先受
自學都好，但要平衡番值唔值
我主要想講有it經驗既不妨學多點risk /control / operation risk /transformation 既知識
而家好多大行都會請人做analysis同 optimise ,識玩會坐火箭咁升，而且唔使自己辛苦去寫/develop.
落手做既主要搵vendor

CCO係cs 個類？
係既唔好曬時間
直接做kyc，邊做邊學仲快

認同 唔明點解咁多人想入行 有心既就唔會咁多contract la

不過邊間kyc好啲

咁你實係入到Ibank JP個類最好啦

英文唔喺特別出眾 非三大

無關係
睇interview 同knowledge
識人ou都係入面做perm

有ibank 就入ibank 唔使諗 cv 靚好多 之後多d 經驗去番細bank lead 過世

好似我前面咁講啦你主要搵返嗰個類型post睇下jd同requirement
然後裝備自己

呢個根本唔只係AML要面對既問題啦

ibank 大把s&t/analyst位都一樣比AI取代緊啦

咁係咪代表呢d野唔值得學?

同意

做緊AML compliance control/advisory + regulatory reporting (Short position / rule 22)。KYC/CDD/AML investigation 果類只係屬於比較operation既工作，我相信日子耐左會比大量系統取代，唔敢話炒哂所有人，但最少唔會好像匯豐咁大量contract。 有時我覺得連自己都望唔到將來 太卑觀，求屌醒

合理16k for fg

講緊市場已經過左高速發展,出現人手過多而家要去蕪存菁既階段, 現時入既九成做炮灰
特別係KYC/ AML 呢類工作好幾間大行已經判左番大陸做同埋整左幾套系統去取代舊時既人手做方式
其他野都係? 咁緊係岩啦, 但COST UNIT既應用程度同PROFIT UNIT比 ( 佢地仲係用黎AID ANALYST, 唔係取代佢地) 係差好遠
COST UNIT話推就推, PROFIT UNIT未frim可以guarantee接軌前唔會咁快轉.

近呢幾年咁多人衝入行仲有得一年加20%?

去到m級已經好好啦，以hsbc計，一個4仔既m級都講緊6-7萬以上，你話其他果d可以做上去，講真俾你做上去有幾個個真係做到上去 3仔講緊country head/regional head，有幾多個做到？我去到4仔享受下家庭樂就算

同埋除左it果part，成段野都唔太同意

過左高速發展，就只有現時有經驗既先生存到 即係除左it 無一樣野值得做？ 你講果幾樣都好明顯唔係高速發展緊

同埋真係好少紀律部隊officer轉入銀行做FC，有係有，但我諗比例100個高層唔會超過10個，其他90幾個都係係銀行由低做起

無人話kyc可以做到fc高層，但你自己都識講，可以由control and risk升上去，但control and risk d人又點黎？FG入唔到架

仲有cost unit果到，唔通RC就係profit unit？

如果話MT係degree，咁kyc/aml 就係asso，多一個機會俾你駁上去，你係名校出身，target做banker搵大錢既當然唔好入kyc啦，但如果你都係廢廢地，好似我咁，諗住做下back office就一世喇，kyc is a good choice!
呢個point由#1講到#5 都有人唔明，總係用d FG極難入既工種例子黎比較

有冇朋友做過恆生kyc 宜家係地獄生活緊好想走

日子耐左會俾系統取代
我小學已經聽會計會俾AI取代喇，放心，到時仲有big4，律師，醫生同我地一齊失業

你已經好過一大班要落手落腳做case既人，要炒都係炒佢地，未輪到你

我有一年半經驗

又要提一提: AML/KYC/CDD under Ops/Middle Office =/= AML Compliance, Financial Crime Compliance
KYC係上唔到Financial Crime除非轉入Compliance

正路，行緊呢條路

我都係 , 黎緊希望有offer, 巴打 in ibank 有咩要注意
跳到入去 even 做1年無得renew 都好

呢幾年觀察到，唔係做kyc無得升，而係做kyc既人無得升，講真，好多人都係in左其他banking位，無offer先衝去kyc，agent又一堆堆咁請，有手有腳識講野就有offer，你想像到呢班人既質素

但都有叻仔係入面，10個入面有1個
呢堆人真係升得好快，講真，叻仔去到邊到都係叻仔，廢既，俾乜野佢做都唔會升到

成日話做fcc既人唔係做kyc出身，可能係big4.. etc ，你真係覺得人地未試過落手落腳做kyc 呢d下欄野？直接就跳到advisory? 好多細bank既fcc其實都係大bank做過幾年kyc跳入去

但數量唔多，因為kyc入面真係充斥住太多廢人

鬼佬既話可以aggressive d，social d，當傾計就ok，盡量唔好一問一答咁，害羞果d唔會請
同埋全世界既kyc都面對住相同問題，諗定幾個impressive既solution，唔一定要可行/執行到，最緊要show到你有sense

E.g 印度outsource quality好差，個客唔肯俾野，kyc做完個profile但internal 十鳩幾萬個system都唔識自動update番d資料，成日俾audit捉inconsistency

佢無問，你都可以主動問佢有無呢d問題，佢實話有，根住你話根據我係xx銀行做既經驗，我覺得可以xxxxxx

我唔信咁都impress 唔到佢

其實而家做野就係有呢d 問題 , 解決方法我都諗唔到 要好好諗下. 有無良計提供下

你講個隻已經係senior man，唔會由kyc/aml升到，最多都係am級對上個隻（而且由呢條路上到既人係比例上差唔多最少）

而且事實上比起3年前我仲做緊fc個陣，而家KYC / Aml process 已經有好幾間大行判左大部分位上大陸廣州各處，以前人手入既野而家已經有系統自動食新開戶文件
係仲有請人，但都係6 month contract做堆入機系統食唔到/打電話個類廢位

比起以前落手做學野少好多好多

Control n risk 事實上幾乎係無fg入（最少我個過香港最大幾間bank /Ibank）銀行就mt，ibank就一定請最少3年up經驗做entry 位（除非你識老細另計）
正如你讀business management 唔會一出來就manage, risk n control 如是
你無部門運作經驗/product knowledge ，入去比盡你做admin野（個名好彩咪叫am/vp)，實質上係搞文具，幫老細arrange trip個類工作

同埋我無話只可以做it,但我經驗見到而家係對it add on人材好有需求

至於KYC/Aml 唔係叫人唔好做，只係叫人諗清楚左個前景先衝入行

最嚴既大貓既control 同fc都開始鬆番，而且少左entry role多左中游小小既control 同advisory 位，相熟既hr agent都話個勢開始轉緊做經驗者+system aid既形式
你話做entry 無經驗位既人前景係咪會好左定差左？咁當然實有人叻仔完場前爆起入到下一輪，但我講既係整體大勢姐

利申：做緊某大台control +policy，算中上層，成日會同各regional office接觸

講清楚la

純個人意見分享，不喜勿插

叫20啦最

巴打係呢行打滾左幾耐？人工咩水平？

4,5年到
人工就一般M grade水平啦

其實好睇人
個位掂曬多唔多野固然重要
但最緊要係你既自覺性
去學野，無直接關係既knowledge係咪就唔學呢
同埋做野除左工作上既野要熟外，你有無了解過成個流程點行，有咩好有咩唔好
有無細心留意下同其他部門點communicate
好多好多野都靠自發去學同了解
點解有人升職快，除左識老細條路外，你識野多幫得手解決management既煩惱都好重要
自問從來唔擦鞋，保持正常良好關係，仲成日同question同debate with我老細，但我係比同期入既人高兩級左右

我呢排比較得閒係度吹下水炸
我無做Aml/KYC 好耐
職業指導都幫唔到

retail轉corp難唔難？retail exp會唔會好唔吃香

Retail = crap
Corp=$$

HASE做CMB係咪即係retail

無做過恆生

有冇巴打做過恆生kyc？入面環境如何

[member] aamlp cams難唔難考

想考

[/memeber]

你up幾間大行點判俾大陸做呀？我剩係知hsbc有

諗住黎緊internal轉corp team (not bank), 好似點都好d
但我估人工唔會加

希望巴打你轉到
其實兩者做既野最大分別係邊？

講得好，好多人淨係識問做左一年xx轉唔轉到去做xx，其實呢種bg通街都係，你轉唔轉到好大程度上係睇你個人本身有無料到

同一份工，有人可以學到好多野走，亦有人乜都無拎走

AML COMPLIANCE ops 同non ops有咩分別？

AML/KYC/CDD under operation/middle office 做第一浸review，review好哂再submit比AML Compliance再review
好多野係用大量人力資源去做e.g. Name screening/收集KYC資料，所以之前大貓同揸兜係每間請400人去做KYC/CDD remediation，有手有腳就做得

AML Compliance/ Financial Crime Compliance under Compliance division做第二浸review/Advisory，比Approval，批唔批由compliance話事，以前比較難入，要求高啲

如果係Transaction Monitoring，AML ops做monitoring同問資料去不斷close alerts，又係需要好多人手
有古怪就escalate隻case比AML Compliance，AML Compliance做investigation再報STR

即係Ops係做最表面果浸

全部垃圾銀行，你話呢？
仲有富邦，呢6,7間一年365日都長期請人，比左錢JobsDB JD長期置頂

完全正確

現在AML compliance 都應該係難入吧，始終每間行人數方面都係小好多

報過交通無得in

一年365日請人，好惡做，入面全部junior到中層大逃亡

無讀過LAW係咪一定做唔到

我諗作用唔大，有勝於冇咁

其實我覺得入KYC點都高人工過settlement/loan processor/teller果班垃圾

18 fg 想做kyc ，而家係咪請曬人？

聽聞outsource去廣州 前景係咪麻麻地？

有冇人做過mufg

你有咩資格話人垃圾

明天見工，good luck to me

加油 巴打見咩

冇資格呀
我就係要話，你吹呀

Add oil

阿肥仔sam
一年內轉 幾份1xk kyc/cdd/aml officer
份份都做唔掂，個幾月～幾個月就走人既人話其他function 垃圾，真係要叫聲你sam gor

so?
走人唔代表咩，有人工加有perm為何唔走
你冇本事轉工同跳出comfort Zone就收皮la

同埋有d工要搬去山卡啦返工
係由中環搬走
你諗下我返工個traveling cost幾大先
而有另一間係正中環正中心地域請我
唔係唔走吖

如果做得耐=有人工加
仲要八個月內同一公司overall年薪加14000
歡迎你串我
我就係鐘意狂轉，你喜歡奶埋我袋底都ok(只限女同事 )

巴打而家幾錢人工 做緊咩位

19k
嗱，我明碼實價講既
去年八月尾入老恆15000
樓上個位同事歡迎比較下
輸左我會認輸

都已經好好，有冇ot pay果d野
你係做cdd?

年薪加14k? 唔好講出黎啦，轉幾份加年薪14k 笑死人咩
定係你打錯呀sam gor

唔係想追擊你，而係你話其他function 垃圾黎抬高kyc,真係得啖笑，尊重下自己，尊重下人啦

點解知名

前同事

ok, 我講錯
Sorry
多謝你提醒

冇做過同事，只係你太出名

咪又係老恆

有冇人 由data analyst 轉左去做 cdd analyst 嘅經驗分享下？

睇你口氣唔多岩做野

有張濕鳩卡俾你睇E生(上個月claim左7次)
14 AL
13 mth pay
perm
日日上連登，agoda冇人理
冇ot pay亦從不ot

下年拎埋bonus又嚟料
樓上，我轉工使唔使同你申請

年薪+14000好勁？

睇到呢個已經
行頭唔大，勸巴打你low profile好0的

完全唔勁，但有個perm仔又冇workload ok la

低位拎perm無意思

thanks
唔再回

hkma係咪搞緊kyc database
類似環聯

今日會去in星加坡bank既KYC/CDD officer，1年contract，本身有半年大行前線經驗，唔知機會大唔大，巴絲們有冇咩tips?

有無人做緊恆生旺角back office
下個月返工好淆

沒事既
幾好做
利申 九龍同事

Proposed過，係咪搞緊唔知，但一定唔會快，data privacy 呢d野有排搞

都係113？

九龍灣同事

都係做cdd?

有冇巴絲做緊DBS CDD?

Same

你地讀咩科入行？

搞掂係咪會cut好多人

係呀，可以炒晒8成人

有無巴打知恆生temp banking operations officer(kyc) 請唔請文科仔

我都覺得把打冇必要踩settlement teller 抬高自己 佢地個位都好值得尊重 teller 跑到數既聽過有$100000 bonus 都高過你啦 人各有志 唔比人鐘意數錢咩

利申非settlement teller kyc 員工

Btw 初初以為月薪加14000 年薪就唔好拎出嚟講啦 無可否認kyc 加人工係快 但你咁小 見過其他back office 半年就啦 其實睇際遇既 唔係kyc多人做就講野大聲啲

讀下ma份amlo chp4+9
Google下sanctions 應該夠

我當年做個陣一年+50%人工
仲要大把人加多過我

做咩POST? 我考慮緊@@

Branch central support

compliance plus 好似請緊人，其實呢間好唔好

【遙距開戶】環聯提供eKYC技術 正與5至10銀行接洽

KYC 真係玩多5年

有冇巴絲可以解答下呢份主要做d乜，過幾日in

Provide effective and cost-efficient services to CMB, GB and other business units to handle end to end process of Customer Due Diligence (CDD) Services, Customer Selection & Exit Management (CSEM), Account Servicing, as well as new business initiatives.
Assist the implementation of Global Standards & internal controls, reviewing and updating existing / new processes and procedures, performing capacity & resources analysis
Observe and implement the Group’s/ Bank’s compliance policy by managing compliance risk, ensuring adequate compliance resources are in place and trainings are provided to relevant parties
Provide Subject Matter Expert (SME) support to Line of Business (LoB) and Global Service Centre (GSC) teams
Monitor the performance of GSC and participate in the review of Service Level Agreement (SLA) and user acceptance tests (UAT)
Identify opportunities for process re-engineering and quality improvement, and lead/ participate in the system/ procedural review/ ad hoc projects

師兄點睇細貓既cdd on boarding ? 做唔做得過

好似唔係九龍灣

Under 咩department?
Cmb 做得過

有冇巴絲可以分享下corporate cdd主要做啲乜

得，綠色都算請得鬆手

請問巴打知唔知大約人工有幾多 同interview 會問咩

做呢行 準時收工有無難度？

Contract 就無乜，perm 就睇情況

冇banking experience可能得14k甚至13k, 有的話18.5k見頂

Interview唔係太知，應該都係問你expect KYC/CDD做啲乜，扒下文應該夠答

其實好難一句咬定有冇難道因爲KYC都幾project based, project 追deadline你可以想像到咩情況
有機會要holiday/weekend OT

再講就算同title可能自己或者位同事本身有ad hoc task或者other duties咁就睇你彩數

利申:我perm不過冇得準時收

求各位清指點

依家做緊某bank tran mon under FCC

如果有份offer 轉去做corporate 客既 cdd ，under cib business unit

人工高15-20%

轉唔轉好

轉去 某間 外資商業銀行 規模唔算大

corporate and institutional banking

Business Banking 做得過嗎? 有前途嗎, 謝

點解搵份kyc onboarding 都咁難 搵極都無interview offer 又無 , interview 20分鐘收我皮

in邊間

通常in 得咁快都係收皮 覺得機會好細
而且佢寧願請d fresh d 既人
仲等緊消息 .....
都係d 大行

其實呢間野咩黎,又唔係bank?

唔係好耐，係好L耐

聽講OT數一數二既contract kyc

聽到個名都唔開胃啦

係經agent，不過請左

講問經agent係咩意思 係咪jobsdb 之類既網

其實d公司係咪prefer請fg多過做過野但冇相關經驗既人，之前fg apply好似仲多feedback過而家

因為你貴左

有冇人知通常interview次序係點？
如果見哂manager，final in 先見HR有offer既機會會唔會大啲？

小弟啱啱fresh grad，但好多公司都要請有經驗。想請教大家當初點入行?

有冇人可refer你入去

大家點睇加密幣aml compliance

有前途，巴打做緊？

連policy都未有邊到會有compliance

但有agent揾緊人🤔

AML我知係防洗黑錢 即係點做？

掛羊頭賣豬肉
連hkma都未有指引，FI點會有policy，咁compliance 要comply邊條policy

更何況政府無要求監管既野，正常公司都唔會晒資源去做

你一次過問緊超過十個department既野，等高手答

7仔？

睇運/態度，運氣好既撞岩大restructuring, 洗牌洗到有好多headcount就升到

不過態度先係最重要，有個新同事freshgrad做左幾個月contract好幫得手，上心，大家已經有共識會升佢
之後人工加左佢90%

Kyc呢份工講到底唔係咩要求好高的工
基本上個人態度先係最緊要，唔好以為玩電話/上網/鳩hea會冇人知
係出唔出聲同理唔理你姐
冇人提你的話，其實都要反醒下人緣

咪傻啦，kyc個樽頸位好快就到

好多外國bank 係香港無branch 淨係做corp 既客,呢d 公司既kyc 做唔做得過
因為呢d 公司有d 唔太出名 通常經agent 介紹,但d package 都ok 既 , 但之後搵工應受性如何
求指教

唔經agent邊會搵到CDD entry level係工呀巴打
利申：經agent成功入到行

有d 我都識 但好多係坡佬 or 台灣個d, 真係唔知take 唔take 好

fresh grad直接搵agent?

加年薪14000 人唔笑狗都吠 咁都好意思串 一開始睇錯以為 月薪加14000咁勁抵你咁串嘴 利申一年由16-20-25 ibank perm

每月平均加1.2k都無

睇role, contract team請fg/inexperience 佔好大部份, perm team唔會點請fg . 不過今年KYC/AML人力需求已經比上年小勁多

18fg 揾左成個月都未揾到份cdd/kyc入行

老老豆豆前途一般到麻麻，本身大FI都冇玩cryptocurrency, 再者呢樣product本身就係要做到冇王管甚至偏向洗錢...反而應該話間firm玩得cryptocurrency trading做乜Q學人搞呢方面既AML/Compliance

同一個問題可以睇睇樓下#441, 推段今年呢個function放面都會持續小opening, 如果真係想發展呢方面建議入行先有機會先轉

見到8達通又有aml assistant
係咪伏？

Contract係咪多數secondment

一年 唔講邊幾間喇唔想被起底
頭兩份KYC係啊收文件同打比客

頭兩份都唔係ibank 係做corporate banking
不過入到ibank都覺得自己是零 太多勁人

現在果間都係做kyc？ 咩grade?

Not kyc, Officer grade

外資大行做kyc maker
$32000
算唔算合理？
見工時好似多數都鬼佬

年資？

2年sales support exp

咁都合理了

我講緊14000係對上一次個probation review
唔係走咁多次既Total
如果咁多次加埋就6萬7(好似冇計錯)
180k--->247k
頭一年加幅37.2%我認為合格既
仲有27日先一年經驗
我就加幅冇咁勁架喇，始終d exp太斷斷續續
始終上份工做左兩個月同個掃把嘈完走

不過你24k, 我19k
you win

仆街咁要搵工喇
4年front line sales
而家大行corp cdd得18
終極水魚

睇運數

補返句
我係做corporate and investment bank嘅sales support同kyc
要cover唔同jurisdictions(hk, singapore, china, uk...) 嘅kyc requirements, 而且有啲客真係correspondent bank clients, 我要check埋對家嘅aml control, 睇埋usapa, nesting activities之類
唔知同你地依加做緊果啲cdd有冇分別

以前成日為左啲sanction nexus, negative news要同唔同地區compliance糾纏十世

最仆街係啲case全部有due date
overdue就影響啲trade, 然後就變左係我問題

你唔係retail sales掛？
無得比架wo

我知有啲firm係自己做緊自己jurisdiction嘅requirememt就得
而且唔洗同compliance做游說
如果個客交唔足文件/有negative news 留得就留 唔得就exit
總之事不關己
呢啲位真心易做呀......

Fg有野想問:
1. 同agent簽約有冇咩要注意? 有14al, medic, ot allowance算唔算ok?

2. 其實有2個選擇 唔知揀邊個好 2個都係Acct opening officer:
A. 5mth contract (16k) <-project base
B. 1yr contract (14.5k)
揀A就高人工啲 搏5個月後renew/揾過份 人工仲可以跳多跳
定揀B穩穩陣陣學下野算 夠1年exp先renew/走

Thanks!!!

推，有冇師兄解答

做policy/project implementation，fcc related, 似係hsbc or 恆生

係hsbc，想問做呢d位多唔多伏

唔伏，可以學到好多野
Hsbc既policy同system好野黎

有冇人做過中銀既kyc?起長沙灣大樓返工既

請問左綠色銀行temp banking operations office 或者其他關於aml既工會唔會check tu??

thx

至少等到八月中

巴打經agent搵？ 你有其他經驗？

係啊。冇銀行經驗，fg第一份工

加油，美資人工高，你而家係analyst grade?

Thanks 個title係analyst

呢度有無人知做kyc entry post 要識用excel做咩graph/chart? 新手想向呢行發展，所以想知多少少。

係咪即係最出名個d BB
Fg入倒已經屈左機

巴打應該好高學歷

人工幾多到

ICC果間，不過我係亂打亂撞入左，個post冇開名係見agent果時先知係果間

BA in Eco only

有無agent 介紹

所有銀行工都會

真好

巴打一定 高大靚仔 line manager 同agent都對你咁好

唔高

Compliance 一定要有相關經驗 kyc fg 都請

如果唔係銀行CDD
係私人機構CDD做唔做得過

例如狗會呢D

請問如果收到電話verbal offer, accept左通常等幾耐先會再出official offer
原本個HR就話大概一個星期，但過左一個星期了，打電話去follow up話仲等緊approval
巴打們知唔知正常要等幾耐

覺得太耐就打去/email 問下，試過簽哂約好耐未通知翻工，之後一問先知project cut

就係打去佢話仲等緊approval... 所以想知正常approval要等幾耐,會唔會其實出左verbal offer但佢仲揀緊人

我到宜家interview 都未做過任何writing test

[ member] 原來公司信貸資料庫已經有左好耐

香港商業信貸資料庫
自2004年，美國鄧白氏商業資料（香港）有限公司獲香港銀行公會和存款公司公會委託，經營香港商業信貸資料庫（CCRA）

[/member]

非葡萄 恭喜樓上巴打 Fresh grad就入到MS咁好 雖然係contract 不過係呢一行年幾時間其實深深感受到外國u grad真係favoured by ibank既 你入到去會發現好少local u grad local graduate成日都被歧視

唔係呀

正常黎講出左verbal攞approval要幾耐時間？

可以好耐 因為宜家香港沒話事權

多謝巴打我覺得我真係好彩先有offer

其實有左acams係咪冇用
打算讀個LLM

如果fresh grad第一份工就做account opening/name screening, 之後再搵其他工會唔會機會少d?

咩經驗又唔講

"打算"姐

LLM有乜撚野用？
LLM又駁唔到去PCLL，二來讀Law對Compliance無用，對AML/KYC更加無用
比10幾萬+花時間去讀個master寫落CV，人地唔會因為你有master而比多幾千蚊人工請你，升職又唔會因為你有master而升你 根本無乜銀行工需要master，唔好為讀而讀

通常外行人先會以為做Compliance要讀Law
做緊Compliance就知根本唔需要讀Law 比例係10個得1-2個Law底，5-8個係Big4 CPA 會計出身

因為之前做Compliance無乜野可以進修，都有一啲同事走去讀LLM/JD 讀完問返佢地99%都話無用，學嘅野完全同compliance無關係，如果係做AML Compliance，讀下CAMS/ICA仲relevant

入左行，再讀LLM/JD唔會影響升職加薪，除非轉工 (乜仲有人覺得進修可以升快啲？ 進修老細覺得你想走就真 )
未入行，如果唔係讀商科e.g. 讀理科/中西史/乞食科，想入銀行做Compliance，咁讀個LLM無妨

(外資行做左10年Compliance，唔係AML/CDD Ops)

巴打我本身做緊ibank compliance 1年 非ops (上年畢業), 本身BBA畢業，打算讀返個LLB（4年左右part time)， 是否不智加on9?

轉去做左CDD就年半
已經覺得好浪費時間

想轉去compliance
但D opening自己都冇經驗
好多都係tran mon

依家有ACAMS同ICA

當初就係太急轉
CDD真係做到個人好冇專嚴。。

點解咁講？呢版好多巴打鐘意做KYC/CDD，尤其contract工可以幾個月/半年跳一跳，畢業兩年上30K

你之前做咩

銀行KYC
做左兩年都係接近30k 之前retail
我係唔應該一碌鳩打沉一船人sorry

但對住班近乎冇智商既大陸maker
同一班呃飯食既rm
又多濕升野搞 又無限個會開

做緊19會計，想轉入呢行

frontline internal transfer

一入行就做account opening/name screening會唔會太專？

太專業了

我真係認真問
會唔會之後只可以做呢d？
因為果間係pb, 驚job duty分得好散，就算入到去都掂唔到其他野，只有name screening and account opening

name screening 冇咩價值可言
Account opening 睇你做d咩 有冇詳細小小

我就係睇佢job ad覺得好似無咩料到
佢係pb黎既(through agent), account opening office in compliance team.
duties: handle account opening documents and procedure, conduct preliminary KYC checking, documentation and filling

就咁睇即係做KYC,收文件

fresh grad係做呢d?

我諗KYC同其他compliance 係唔同path，睇你自己點選擇

有無人知大貓奧海果班而家係咪收晒皮？

之前話會expand到500幾人，但而家見好似啲contract已經爭住浮上水面

樓主
我想問下fg入行ibank AML compliance難唔難
非三大 Undergrad 會計first hon有冇機會
Minor埋law會唔會有多d優勢？

你無經驗好難說服人地請你 市場上有太多人

巴打做咩咁睇唔開做呢d位

如果宜家都未搵到，係咪只會愈來愈難搵，等過左年？

有冇巴絲可以分享下有冇成功由kyc 行得翻入去真compliance

冇咩可能 一日kyc一世kyc

Internal transfer會易少少，4年前由美資ibank kyc team轉入去Financial Crime Advisory。但我諗而家應該都好難，太多supply

OIE

借問聲，fg做到呢個位係咪要oversea top u先有機 ？

我走左一排啦，巴打加油

宜家都係ibank?

都係美資，但唔算ibank

FG見到狗會請due diligence
想問做唔做得過
做完狗會DD係咪同做政府工一樣等如冇經驗

狗會唔係一般要2 3年經驗？之前有望過下

狗會應該幾好pay噃

D job ad寫唔洗, 好似好等人用

個fd有offer, 18k
但係都係想睇career path點
所以想問下做開CDD嘅巴打點睇

做左一年commercial banking KYC, 之後轉做private banking trade support 定 ibank client onboarding好？

Am人工有幾多

本身係律師樓做左兩年paralegal，上市融資果飯，但我冇law degree，做唔到律師，你地覺得轉做compliance有冇得諗？

請問1年cdd/aml 經驗轉入ibank個價應該係幾多

可以試吓，不過要識MA d regulations

我咁樣算係新人定有經驗？我係Due Diligence 經驗比較多，kyc得cayman islands果邊既經驗，冇aml經驗。

如果搵歐美資，邊間會請我？我本身搵緊25k，洗唔洗減人工？

做開first tier international bank kyc aml with 3years experience。如果跳出去做money service business eg compliance and risk role in Indian fx company 佢地offer的人工高重要係perm 工作性質都闊好多 例如 lead a team of 4-6, reporting, Aml and CD-R，唔會好似銀行咁單一。

如果做左一兩年後如果想轉番入first tier bank or consulting firm for related roles, 會唔會唔認可我的經驗同人工. 如果可以分享下係印度公司or 係印度人做呀頭做野經驗

20-25倒？

你宜家15唔通會比25你咩

你果D唔係complianace黎
其實你都可以考慮下做6號牌compliance
海通 國泰君安果D deal team或者bb果D都會請compliance跟IPO
但只可以話做既野比較窄

巴打 CICC 點睇？ 對比起其他ibank

見佢compliance 請緊人

做野窄我冇所謂，前景你覺得點？

gtja同海通我都有熟人可以refer，要入Ipo compliance應該唔難

自己唔想做sponsor，好辛苦

澄明返係analyst title既sponsor 有返工冇收工 太辛苦

ibank預左辛苦嫁喇 CICC一定好多野做
不過CICC應該BO都派得多BONUS
上年應該都有6-12
佢請緊咩位先

如果係做control room 睇research果D
間間應該要番SHIFT 所以都辛苦
野村我知道要番朝早5點6點..
CICC應該都唔例外..
好多做得太辛苦出番黎做其他中資

Fg冇相關經驗可以點入行

我留意到佢請緊AML compliance 果邊asso位
唔知呢間認受性高唔高

印度不了

驚culture定驚會出事

前員工表示垃圾公司一間

this

明哂 唔怪得知請咁耐人

你打算點行條路

Onboarding 既path 係咪好過due diligence , kyc 既path
定係其實一樣,因為做既野差唔多

[member]hr onboarding?[/member]

Corp client

你本身係ifirm? 不如留個tg

Onboarding 算唔算due diligence 其中一部分

應該係due d 係onboarding 其中一部份?

如果做msb (fx and remittance), 可唔可以跳番做bank？

有無巴打做過ICC 個邊
KYC contract有無伏

邊度搵返來

agent

上屆世界盃冠軍

Top tier ibank aml/kyc黎講其實美資同歐資個幾間工作環境分別大唔大? 邊幾間出手又會高d

近排個市係咪好靜...?

前幾個星期都仲見好多opening...呢排好似係小左

德記Contract出幾錢？以前我聽好似出18-23K

Middle level冇晒

以為做年半後轉工，加左94%..可能係人工太低

巴打幾年經驗咩bg?

想問下做kyc有冇專業資格考？

有無巴打知恆生temp banking operations officer kyc 見完line manager 會幾耐有通知

你係經jobsdb send?send左幾耐有得interview?

上商比人罰完會唔會市場對個demand大咗

兩星期內
巴打幾時in
原來仲keep住請

係呀 我諗兩星期左右

巴打做緊？ 請問我之後洗唔洗再上去交文件做bc?

如果想做kyc tu 最少要幾多？

咁有無邊間好做呀？你地講到間間都要食屎咁

見工幾時要check埋TU

得半年經驗
依家好似冇乜人會要咁
個個都要至少一年經驗
點算好

聽親icc都多數係德國, 另外個兩間其實係咪小請kyc/aml? 特別係間瑞士野好似聽都冇聽過有請人咁

[member]有冇巴打知kpmg個cdd executive 好唔好做？ 正路cdd offer應該幾多？［/member]

CS叫Client Onboarding Advisor/ COLM Advisor，長期請人，唔經agent，自己報啦

經jobsdb呢d搵 compliance /aml呢d搵真係9成石沉大海？

連avp都可以冇聲氣
八月頭send到依家

想問下巴打大貓個份幾k跳到21
做大貓aml之前有冇其他經驗

我都想知

有報考試？Acams個啲

之前邊間

點一野升6k 請指教

可唔可以講下DB工作環境係點？

同問同問

其實第一低，你轉個陣可以aggressive少少
有咪bonus ，無咪比人壓番小小

有無人知道恒生個assistant project manager (RBWM)好無做

請問apply bank back office既工係咪欠款唔可以多過人工10倍？

Retail都唔會好做

HSBC Assistant Manager, External Investigative Reporting好唔好做？

Basic knowledge on the functions of Compliance and Anti Money Laundering, its standards, policies and banking procedures大概要了解到咩程度？

呢個位行內好出名
基本上銀行界Aml / KYC 你睇ma 本online guidance chp4同9夠談已經夠做大部分位

出名伏？可唔可以講多啲fg唔知行情

你fg申請am位？

無前途既就咪曬時間啦

咁你咪報

咪即係做tran mon， 冇咩價值可言

冇野好學，轉黎轉去都係做呢類，寧願做KYC好過

請問hsbc係咪又開始請人

有無巴打知cmbi 既 kyc analyst (1year contract)伏唔伏同人工大約幾多

Analyst/associate

Internal 有冇機會轉到kyc/aml

我覺得轉返出去會好d, 始終做office boy冇乜前途
Btw呢d歐資大行工作環境係點

做到十一月 合約完算

有冇ching做緊或做過中資FI? 華x證券
聽過話入去中資就出唔返去歐美資 係咪真？入面啲文化係點？大陸人會唔會睇唔到香港人？bonus agent 話有6-7個月，有冇巴打真係試過有咁多個月呀

Onboarding 前境係咪比tran mon 好呢

上年好多中資FI都有6-12個月BONUS
華X係堅有咁多既
你話去唔去到歐美資 睇你自己造化啦.. 冇話絕對

不過老實講
下年未必有咁多喇
海通國泰果D就穩有6個月既...

agent 話華x 做pb client onboarding ,乜證券行都做埋pb
asso/avp 位大約有幾錢？

其實呢行長做長有，不過係悶，日日做case做到個人好頹

有咁多個月bonus, 仲邊洗去歐美資

我唔貪心，如果有2-3個月都好好，歐美資一般1-2個月

CICC 點睇？算唔算中資最top

Fg ibank kyc做左幾個月
無特定野做 阿姐要我做乜就做乜
多數做ad hoc/project
有時好忙 有時無乜野做
都唔知自己想點
又想去FO試下做下Rm assistant之類既野(本身份人好多野講)
有無巴打可以比下意見

Ibank kyc最忙既程度去到點
做緊local bank kyc覺得都幾悶下

我嗰間 做ac opening ac review嗰班都7點前走得既
Name search就無間地獄啦
我依d small potato 都係睇下阿姐要我做d乜啦

依排head office嗰邊要我地趕deadline
將d ac攞上去開會 一星期開兩三次
我就狂做checking同執齊野同整master list比阿姐開會囉
連續兩星期9點攰死

Ibank kyc好pay嗎？同埋多唔多野學

我知自己開低左 因為自己係fg
但都ok既比起d local bank kyc fg
至於多唔多野學 因為依家乜都會掂下
所以都學得多既~

絲打可唔可以講下咩bg?
做ibank kyc之前有半年經驗??
英文係咪要好好

完全無 白紙 真係唔記得幾時禁過份工
Agent打黎都唔知發生咩事
自己英文一般啦 普普通通
Btw i am brother

一開始就入到ibank已經好過好多人啦
係咪3大
interview洗唔洗written test個D定就咁in

我係外國大學~都有d同事係三大
自己其實無乜方向
有個fd叫我試下搵kyc工 咁就apply左幾份
嗰陣agent打黎 乜都唔知同唔識
完全無做過research/prep
完全唔識答
但line manager又話肯見我

咁自問interview都唔錯既
technical野身邊無人做過
真係唔知深入係點
但基本野都答到下
成個過程都好順利
對話過程中都知佢實請我

翻工第一日比manager召入房brief下
佢問我: 你知唔知你要做d乜嫁？
我直接答: 老實講我真係唔知
佢即刻笑住反白眼 之後心諗仆街中伏

我都係fg白紙一張經agent 9月入ibank做kyc，有冇可能會係未來同事

9月幾多號first day? 真係既咪say個hi

Icc?

Yes

有冇人返過老恆 tbo 工作環境同氣氛點？
btw如果證券行出高過銀行大家點揀？

唔好做 如果你係指temporary operations officer

[black][/black]

外資 非ibank 之前係跑數出身 再跳入做CDD 岩岩轉左去AML compliance 但今年市係差d 小左好多vacancies

AML compliance 係做咩？ 同你之前CDD有咩分別？

如果係AML呢方面冇乜經驗 有冇話邊到請人會鬆手啲 想入行拎啲exp同睇下岩唔岩做

同問

渣打/恆生
好易做

有無巴打in 咗中銀AML

有冇20k+?

[member]有agent問咋 如果要日日ot 我就唔報 所以問下你地[/member]

銀行AML
15k
有冇得做

利申fg

都唔係剩係今年既事，自從前年幾間大既停左請人，個market 靜哂

邊間？

中信
Feel到好似開低左

fg有咩post可以apply? 邊間會易啲請？

真

冇

17

少少低 不過做住先啦，攞多啲經驗再轉

外資compliance好唔好做?
使唔使多OT?

遇著啲19客仲趣
被人撚到脆

d客永遠比唔齊件 不過19同事仲趣

fg 15都算低架? 乜咁高架咩

[member] 17k pb risk control 同 20k pb kyc contract 大家會點揀 非ibank［/member]

而家仲有咩post俾freshgrad

fg經agent報係咪易啲？

好似真係冇乜

[member]之前做主要cdd同AB&C野，轉perm後會接觸多d policy同procedure。20k果份我諗都係幫手寫下SoW[\member]

[member] 我都唔知點解成日加密唔到

有無巴打知 cmbi 招銀國際 既kyc analyst好無做？

Ching ，你果度重請唔請人 ？

上網睇好似係ibank

而加入行係咪難好多

做左6年先到5xk...兩年先轉一次，是未柒咗？見你地咁講，應該半年一轉...

可唔可以講下入行個時幾多人工，點跳先跳到6年5xk

入行第一份工做account documentation, 唔算kyc，果時得11k。所以無計入kyc年資。下一份正式kyc大貓，24k入25k走。不過係最短，得一年貨仔。之後美資行，走時36k。再歐資ibank.走時46k.現職細行manager位先5xk. Kyc係全部perm,所以真係唔知原來做contract仲好揾。

入大貓人工double左已經好神 6年5xk已經好好，唔知而家仲有冇呢支歌仔唱

果時大貓比美國岩岩罰獲金，市場上好少人做kyc. 所以只做過documentation 都請。我嗌價22k，個hr仲話驚我做一陣就走，主動加到上24k.

做過幾個月開戶口對轉compliance 有冇幫助？
做咗一排覺得跑數好伏

利申 Master grad

其實想入行
考個個銀行學會個AML有無用
宜家做緊name scanning既contract工
已經feel到係中出既飛
應該點先入到行

KYC專開戶口執account opening doc果類？

你入得name screening 已經比人標籤左

係，講Offer 呀sell 信用卡呀Cross sell 保單。
執埋account opening doc, 有KYC 客人同做CDD

即係成世做name screening
有乜junior po可以轉上去

幾多年開始

Kyc 由2012開始

Fg想入行有冇邊間好？
仲係咪contract半年轉一次？
你地fg搵工洗唔洗經agent

宜家做manager also kyc?

係呀，做六年先做到manager。

我都用左六年，但身邊一齊做kyc 同年資嘅朋友已經轉晒compliance，個個六皮起跳。
轉compliance仲好揾，無必要一定留係kyc 發展

法國bank係咪好惡做？

自求多福

恆生temp kyc 定中資ibank好 人工差唔多

做Name screening 既位係咪無乜意義 ？

如果轉行general compliance係咪完全兩個世界嚟？啲aml exp係咪已經癈晒

ibank都同老恆差唔多

Ibank 仲要多2k，有乜需要考慮恆生？

可以開名？之前收到中信銀行 kyc offer
個位叫咩account opening officer
有冇人知咩情況？